<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Windows on Lemon Cake</title>
    <link>lemon-cake.github.io/tags/windows/</link>
    <description>Recent content in Windows on Lemon Cake</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 May 2017 19:35:07 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="lemon-cake.github.io/tags/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tester son site sur toutes les versions de Microsoft Internet Explorer</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/tester-son-site-sur-toutes-les-versions-de-microsoft-internet-explorer/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 19:35:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/tester-son-site-sur-toutes-les-versions-de-microsoft-internet-explorer/</guid>
      <description>Lors de la réalisation d&amp;rsquo;un site Internet, il est important de devoir le rendre compatible avec les navigateurs les plus utilisés et surtout avec Microsoft Internet Explorer. Le problème c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;il existe plein de versions différentes de ce navigateur. Et dès que vous allez faire une mise à jour Windows, il va installer automatiquement la dernière version. Du coup plutôt que d&amp;rsquo;avoir une batterie d&amp;rsquo;ordinateurs avec toutes les versions d&amp;rsquo;IE qui existe, Microsoft a pensé à nous, petits développeurs web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment fonctionne la compression Gzip</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/comment-fonctionne-la-compression-gzip/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 12:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/comment-fonctionne-la-compression-gzip/</guid>
      <description>Vous avez tous déjà compressé des fichiers, soit pour gagner de la place soit pour un envoi. Mais savez-vous vraiment comment elle fonctionne ?
Lors de la KiwiParty de 2012 organisé par Alsacréations, une agence web basée à Strasbourg, Frédéric Kayser est intervenu avec une conférence sur Images : état de l&amp;rsquo;art et aspects méconnus qui parlait de la compression des images.
Et un peu plus tard, après cette conférence, il est revenu plus en détails sur le fonctionnement de la compression Gzip.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer HTTPie sur Windows et Linux</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/installer-httpie-sur-windows-et-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 12:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/installer-httpie-sur-windows-et-linux/</guid>
      <description>HTTPie, que l&amp;rsquo;on prononce aitch-tee-tee-pie, est une librairie pour Mac qui permet de taper des requêtes HTTP directement en lignes de commandes. Elle a été créée par Jakub Roztocil un développeur installé à Londres.
Cela est assez pratique si on doit tester une API ou une URL rapidement sans utiliser un logiciel ou autre.
Normalement, quand vous souhaitez envoyer une requête HTTP en ligne de commande, vous passez sans doute par cURL avec une commande de ce genre là :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Résoudre &#34;Impossible d’ouvrir l’application avec le compte Administrateur intégré&#34;</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/resoudre-impossible-d-ouvrir-l-application-avec-le-compte-administrateur-integre/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 12:15:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/resoudre-impossible-d-ouvrir-l-application-avec-le-compte-administrateur-integre/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai récement fais l&amp;rsquo;acquisition de Gears Of War 4 sur ma console Xbox One et j&amp;rsquo;ai voulu bénéficier de la nouvelle foncitonnalité proposé par Microsoft, j&amp;rsquo;ai nommé Play Everywhere. Ce système permet de jouer à un jeu sorti sur Xbox One sur votre PC et inversement.
Le problème c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;au lancement de l&amp;rsquo;application Xbox (ou toute autre application proposé par le Windows Store), j&amp;rsquo;avais ce message d&amp;rsquo;erreur :

Voici comment résoudre le soucis, très faiclement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrer gratuitement de Windows 7 à Windows 10 même après la fin de la mise à jour gratuite</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/migrer-de-windows-7-a-windows-10-meme-apres-la-fin-de-la-mise-a-jour-gratuite/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 11:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/migrer-de-windows-7-a-windows-10-meme-apres-la-fin-de-la-mise-a-jour-gratuite/</guid>
      <description>Je suis passé à Windows 10 lorsque Microsoft à proposé de faire la mise à jour gratuite. Le problème c&amp;rsquo;est que comme n&amp;rsquo;importe quel Windows, au bout d&amp;rsquo;un certains temps, il est bon de réinstaller son système pour palier à divers problèmes comme des lenteurs, ou des BSoD (Blue Screen of Death).
Malheureusement depuis le mois de Juillet 2016, la mise à jour gratuite est terminée et il est donc impossible de passer à Windows 10 gratuitement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualiser les photos Windows 10 dans l&#39;ordre d&#39;affichage</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/visualiser-les-photos-windows-10-dans-l-ordre-d-affichage/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 12:15:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/visualiser-les-photos-windows-10-dans-l-ordre-d-affichage/</guid>
      <description>Quand Windows 10 est sorti j&amp;rsquo;ai voulu tester sur mon PC portable où je fais des tests dessus et je me suis aperçu d&amp;rsquo;un soucis assez génant concernant l&amp;rsquo;affichage des photos.
J&amp;rsquo;ai voulu faire une recherche dans mes photos de famille et je voulais regarder les photos via la Visionneuse de photos Windows (Windows Photo Viewer pour les intimes) et à ma grande surprise, lorsque je regardais ces photos, j&amp;rsquo;arrivais à visualiser des photos qui n&amp;rsquo;étaient pas du tout issues de la recherche mais du dossier où était contenu la photo que je visualisais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renommer le dossier d&#39;un compte utilisateur sous Windows 7</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/renommer-le-dossier-d-un-compte-utilisateur-sous-windows-7/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/renommer-le-dossier-d-un-compte-utilisateur-sous-windows-7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;J&amp;#39;ai eu le probl&amp;egrave;me ce matin o&amp;ugrave; une &lt;strong&gt;application refusait de se lancer&lt;/strong&gt; car j&amp;#39;ai des &lt;strong&gt;accents dans mon nom de session&lt;/strong&gt;. Et oui je m&amp;#39;appelle &lt;strong&gt;J&amp;eacute;r&amp;eacute;my&lt;/strong&gt; et j&amp;#39;ai &amp;eacute;cris la session pareil. Si jamais vous avez le m&amp;ecirc;me soucis, voici comment renommer le dossier d&amp;#39;un compte utilisateur sous Windows 7, voici la solution&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>