<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Problème on Lemon Cake</title>
    <link>/tags/probl%C3%A8me/</link>
    <description>Recent content in Problème on Lemon Cake</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 May 2017 19:35:07 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/probl%C3%A8me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tester son site sur toutes les versions de Microsoft Internet Explorer</title>
      <link>/post/tester-son-site-sur-toutes-les-versions-de-microsoft-internet-explorer/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 19:35:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/tester-son-site-sur-toutes-les-versions-de-microsoft-internet-explorer/</guid>
      <description>Lors de la réalisation d&amp;rsquo;un site Internet, il est important de devoir le rendre compatible avec les navigateurs les plus utilisés et surtout avec Microsoft Internet Explorer. Le problème c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;il existe plein de versions différentes de ce navigateur. Et dès que vous allez faire une mise à jour Windows, il va installer automatiquement la dernière version. Du coup plutôt que d&amp;rsquo;avoir une batterie d&amp;rsquo;ordinateurs avec toutes les versions d&amp;rsquo;IE qui existe, Microsoft a pensé à nous, petits développeurs web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Résoudre &#34;Impossible d’ouvrir l’application avec le compte Administrateur intégré&#34;</title>
      <link>/post/resoudre-impossible-d-ouvrir-l-application-avec-le-compte-administrateur-integre/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 12:15:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/resoudre-impossible-d-ouvrir-l-application-avec-le-compte-administrateur-integre/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai récement fais l&amp;rsquo;acquisition de Gears Of War 4 sur ma console Xbox One et j&amp;rsquo;ai voulu bénéficier de la nouvelle foncitonnalité proposé par Microsoft, j&amp;rsquo;ai nommé Play Everywhere. Ce système permet de jouer à un jeu sorti sur Xbox One sur votre PC et inversement.
Le problème c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;au lancement de l&amp;rsquo;application Xbox (ou toute autre application proposé par le Windows Store), j&amp;rsquo;avais ce message d&amp;rsquo;erreur :

Voici comment résoudre le soucis, très faiclement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualiser les photos Windows 10 dans l&#39;ordre d&#39;affichage</title>
      <link>/post/visualiser-les-photos-windows-10-dans-l-ordre-d-affichage/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 12:15:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/visualiser-les-photos-windows-10-dans-l-ordre-d-affichage/</guid>
      <description>Quand Windows 10 est sorti j&amp;rsquo;ai voulu tester sur mon PC portable où je fais des tests dessus et je me suis aperçu d&amp;rsquo;un soucis assez génant concernant l&amp;rsquo;affichage des photos.
J&amp;rsquo;ai voulu faire une recherche dans mes photos de famille et je voulais regarder les photos via la Visionneuse de photos Windows (Windows Photo Viewer pour les intimes) et à ma grande surprise, lorsque je regardais ces photos, j&amp;rsquo;arrivais à visualiser des photos qui n&amp;rsquo;étaient pas du tout issues de la recherche mais du dossier où était contenu la photo que je visualisais.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>