<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Lemon Cake</title>
    <link>lemon-cake.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Lemon Cake</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 May 2017 09:46:51 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="lemon-cake.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Présentation de la stack Elastic</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/presentation-de-la-stack-elastic/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 09:46:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/presentation-de-la-stack-elastic/</guid>
      <description>Stack Elastic : ElasticSearch, Logstash, Kibana, Beats Un fichier de log est un fondamental dans le cadre du développement logiciel. De nombreuses applications inscrivent ainsi leurs activités dans ces fichiers dédiés, notifiant des événements significatifs, tels que des erreurs importantes ou des crashs d&amp;rsquo;une application. Ainsi, la recherche d&amp;rsquo;erreur et la compréhension de leur contexte est facilitée avec ces historiques.
Ces fichiers contiennent peuvent ainsi contenir plusieurs dizaines de milliers de lignes par jour, selon les applications.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Détecter des visages grâce au Javascript</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/detecter-des-visages-grace-au-javascript/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 12:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/detecter-des-visages-grace-au-javascript/</guid>
      <description>Le développeur Jay Salvat a développé un plugin jQuery qui permet de détecter les visages sur des images et des vidéos.

Une fois les visages reconnus, le plugin vous retourne un tableau d&amp;rsquo;objets avec les informations suivantes :
 x - Coordonnée X du visage y - Coordonnée Y du visage width - Largeur du visage height - Hauteur du visage positionX - Position X par rapport au document positionY - Position Y par rapport au document offsetX - Position X par rapport au parent offsetY - Position Y par rapport au parent scaleX - Ratio de la largeur entre l&amp;rsquo;image originale et l&amp;rsquo;image affichée scaleY - Ratio de la hauteur entre l&amp;rsquo;image originale et l&amp;rsquo;image affichée confidence - Niveau de confiance  Pour les informations un peu plus techniques et si vous savez lire le Chinois, le plugin est basé sur l&amp;rsquo;algorithme de Liu Liu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tester son site sur toutes les versions de Microsoft Internet Explorer</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/tester-son-site-sur-toutes-les-versions-de-microsoft-internet-explorer/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 19:35:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/tester-son-site-sur-toutes-les-versions-de-microsoft-internet-explorer/</guid>
      <description>Lors de la réalisation d&amp;rsquo;un site Internet, il est important de devoir le rendre compatible avec les navigateurs les plus utilisés et surtout avec Microsoft Internet Explorer. Le problème c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;il existe plein de versions différentes de ce navigateur. Et dès que vous allez faire une mise à jour Windows, il va installer automatiquement la dernière version. Du coup plutôt que d&amp;rsquo;avoir une batterie d&amp;rsquo;ordinateurs avec toutes les versions d&amp;rsquo;IE qui existe, Microsoft a pensé à nous, petits développeurs web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer Apache HTTP/2 sur un serveur web Ubuntu 14.04</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/installer-apache-http-2-sur-un-serveur-web-ubuntu-14-04/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 17:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/installer-apache-http-2-sur-un-serveur-web-ubuntu-14-04/</guid>
      <description>Depuis sa mise en place en 1997, le protocole HTTP n&amp;rsquo;avait pas (ou peu) évolué. Mais en 2014, il a subit une grosse mise à jour et passe à sa version 2 (HTTP/2).
Pour ce tuto, je pars du principe que vous avez déjà votre serveur d&amp;rsquo;installer avec HTTP/1.1.
Par contre, il faut absolument que vous ayez un certificat SSL sur votre site pour que cela fonctionne. Le strandard ne l&amp;rsquo;impose pas mais les navigateurs récents, eux, l&amp;rsquo;imposent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sécuriser et cacher l&#39;accès à phpMyAdmin sur votre serveur</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/securiser-et-cacher-l-acces-a-phpmyadmin-sur-votre-serveur/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 12:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/securiser-et-cacher-l-acces-a-phpmyadmin-sur-votre-serveur/</guid>
      <description>Après l&amp;rsquo;installation de votre serveur web sous Linux, vous allez sans doute vouloir gérer vos bases de données via phpMyAdmin. Mais par défaut, après son installation il est important de sécuriser un minium et cacher l&amp;rsquo;accès à phpMyAdmin.
Commençons par supprimer le dossier setup qui permet la configuration de base
rm -rf /usr/share/phpmyadmin/setup  Puis, afin d&amp;rsquo;éviter que l&amp;rsquo;accès à phpMyAdmin soit dispo sur l&amp;rsquo;ensemble de vos VirtualHost, il faut supprimer l&amp;rsquo;alias qui dans le fichier /etc/phpmyadmin/apache.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer une tâche CRON sous Symfony</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/creer-une-tache-cron-sous-symfony/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 12:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/creer-une-tache-cron-sous-symfony/</guid>
      <description>Je me suis enfin plongé dans Symfony pour des besoins professionnels et j&amp;rsquo;ai été confronté au fait de devoir exécuter une tâche CRON sur un site Symfony. Alors oui créer un CRON n&amp;rsquo;est pas dur mais pouvoir réutiliser la logique et surtout la puissance de Symfony n&amp;rsquo;est pas forcément facile à faire si on doit charger composants après composants.
Il y a toujours la possibilité de créer des routes et d&amp;rsquo;appeler les URL dans le CRON mais comme Symfony intègre une console, pourquoi ne pas s&amp;rsquo;en servir justement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crypter et décrypter une chaîne de caractères avec Node JS</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/crypter-et-decrypter-une-chaine-de-caracteres-avec-node-js/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 16:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/crypter-et-decrypter-une-chaine-de-caracteres-avec-node-js/</guid>
      <description>Dans un précèdent article je vous expliquais comment on pouvait crypter et décrypter une chaine de caractères en PHP. Cette fois je vais vous montrer comment le faire en Node JS.
var crypto = require(&#39;crypto&#39;); var text = &amp;quot;Master of puppets I&#39;m pulling your strings, twisting your mind and smashing your dreams.&amp;quot; // On définit notre algorithme de cryptage var algorithm = &#39;aes256&#39;; // Notre clé de chiffrement, elle est souvent générée aléatoirement mais elle doit être la même pour le décryptage var password = &#39;l5JmP+G0/1zB%;r8B8?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment fonctionne la compression Gzip</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/comment-fonctionne-la-compression-gzip/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 12:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/comment-fonctionne-la-compression-gzip/</guid>
      <description>Vous avez tous déjà compressé des fichiers, soit pour gagner de la place soit pour un envoi. Mais savez-vous vraiment comment elle fonctionne ?
Lors de la KiwiParty de 2012 organisé par Alsacréations, une agence web basée à Strasbourg, Frédéric Kayser est intervenu avec une conférence sur Images : état de l&amp;rsquo;art et aspects méconnus qui parlait de la compression des images.
Et un peu plus tard, après cette conférence, il est revenu plus en détails sur le fonctionnement de la compression Gzip.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer HTTPie sur Windows et Linux</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/installer-httpie-sur-windows-et-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 12:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/installer-httpie-sur-windows-et-linux/</guid>
      <description>HTTPie, que l&amp;rsquo;on prononce aitch-tee-tee-pie, est une librairie pour Mac qui permet de taper des requêtes HTTP directement en lignes de commandes. Elle a été créée par Jakub Roztocil un développeur installé à Londres.
Cela est assez pratique si on doit tester une API ou une URL rapidement sans utiliser un logiciel ou autre.
Normalement, quand vous souhaitez envoyer une requête HTTP en ligne de commande, vous passez sans doute par cURL avec une commande de ce genre là :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Huawei EMUI, revenir au mode de déverrouillage Aucun</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/huawei-emui-revenir-au-mode-de-deverrouillage-aucun/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2016 12:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/huawei-emui-revenir-au-mode-de-deverrouillage-aucun/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai récement changé mon Nexus 5 qui commençait à dater par un nouveau téléphone et abandonnant par la même les téléphones Google pour un téléphone de la firme chinoise, Huawei. J&amp;rsquo;ai pris le Mate 8 en provenance direct de chine afin de le payer moins cher. 600€ en Europe, contre 400€ en Chine. J&amp;rsquo;ai eu de la chance d&amp;rsquo;être en NXT-L29C432, qui est la ROM Européenne et pas en NXT-TL00.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Résoudre &#34;Impossible d’ouvrir l’application avec le compte Administrateur intégré&#34;</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/resoudre-impossible-d-ouvrir-l-application-avec-le-compte-administrateur-integre/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 12:15:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/resoudre-impossible-d-ouvrir-l-application-avec-le-compte-administrateur-integre/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai récement fais l&amp;rsquo;acquisition de Gears Of War 4 sur ma console Xbox One et j&amp;rsquo;ai voulu bénéficier de la nouvelle foncitonnalité proposé par Microsoft, j&amp;rsquo;ai nommé Play Everywhere. Ce système permet de jouer à un jeu sorti sur Xbox One sur votre PC et inversement.
Le problème c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;au lancement de l&amp;rsquo;application Xbox (ou toute autre application proposé par le Windows Store), j&amp;rsquo;avais ce message d&amp;rsquo;erreur :

Voici comment résoudre le soucis, très faiclement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrer gratuitement de Windows 7 à Windows 10 même après la fin de la mise à jour gratuite</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/migrer-de-windows-7-a-windows-10-meme-apres-la-fin-de-la-mise-a-jour-gratuite/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 11:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/migrer-de-windows-7-a-windows-10-meme-apres-la-fin-de-la-mise-a-jour-gratuite/</guid>
      <description>Je suis passé à Windows 10 lorsque Microsoft à proposé de faire la mise à jour gratuite. Le problème c&amp;rsquo;est que comme n&amp;rsquo;importe quel Windows, au bout d&amp;rsquo;un certains temps, il est bon de réinstaller son système pour palier à divers problèmes comme des lenteurs, ou des BSoD (Blue Screen of Death).
Malheureusement depuis le mois de Juillet 2016, la mise à jour gratuite est terminée et il est donc impossible de passer à Windows 10 gratuitement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chronologie des distributions GNU/Linux</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/gnu-linux-distribution-timeline/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2016 12:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/gnu-linux-distribution-timeline/</guid>
      <description>GNU/Linux ou Linux est un système d&amp;rsquo;exploitation créé en 1991 par Linus Torvalds qui remplace le précédent noyau GNU fondé en 1984 par Richard Stallman.
Depuis cette date, il existe une multitude de déclinaisons (ou fork) ou distributions. Et pour illustrer toutes ces distributions, José Alex Sandoval, aidé par d&amp;rsquo;autres personnes (Andreas Lundqvist, Donjan Rodic, Mohammed A. Mustafa, Aleksandar Urošević) ont décidés de créer la GNU/Linux Distribution Timeline.
On y retrouve toutes (sauf oubli) les distributions, comme les plus connues Debian, Ubuntu, RedHat, CentOS ou encore Fedora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer CozyCloud en parallèle d&#39;apache sur un serveur Linux</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/installer-cozycloud-en-parallele-d-apache-sur-un-serveur-linux/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2016 12:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/installer-cozycloud-en-parallele-d-apache-sur-un-serveur-linux/</guid>
      <description>Cozy Cloud est un serveur de données personnelles où vous pouvez installer plusieurs applications, comme par exemple : - Un webmail - Un agenda - Un système de todo list &amp;hellip;
Il est même possible, via l&amp;rsquo;application smartphone et tablette, de faire comme avec Dropbox, d&amp;rsquo;envoyer directement ses photos sur votre serveur.
A propos 
 Cozy est une plateforme open source et auto-hébergée de gestion des données personnelles. Elle transforme le serveur personnel en quelque chose de nouveau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer un système de connexion &#34;Se souvenir de moi&#34;</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/creer-un-systeme-de-connexion-se-souvenir-de-moi/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2016 12:30:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/creer-un-systeme-de-connexion-se-souvenir-de-moi/</guid>
      <description>Dans mon billet précédent, Crypter et décrypter une chaîne de caractères en PHP, je vous expliquais comment crypter une chaine de caractère. Voici un cas concret de son utilisation
Avant-propos J&amp;rsquo;ai un site Internet où dessus mes utilisateurs peuvent s&amp;rsquo;inscrire afin de faire diverses actions. Et j&amp;rsquo;aimerai que lors de la connexion, mes utilisateurs, puissent cocher la case &amp;ldquo;Se souvenir de moi&amp;rdquo; afin de ne pas devoir en permanence se reconnecter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crypter et décrypter une chaîne de caractères en PHP</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/crypter-et-decrypter-une-chaine-de-caracteres-en-php/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2016 12:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/crypter-et-decrypter-une-chaine-de-caracteres-en-php/</guid>
      <description>Dans certains programmes il peut être intéressant de vouloir stocker une chaîne de caractère crypté et pouvoir la décrypter quand bon vous semble. Voici comment faire en PHP pour passer d&amp;rsquo;une chaîne de caractère compréhensible à quelque chose d&amp;rsquo;incompréhensible.
Avant-propos Avant toute chose, il est préférable de bien distinguer la différence entre cryptage (double sens) et authentification (sens unique).
Différence entre le cryptage et l&amp;rsquo;authentification Le cryptage permet de modifier un message, afin qu&amp;rsquo;il ne peut être décrypté que si l&amp;rsquo;on obtient la bonne clé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualiser les photos Windows 10 dans l&#39;ordre d&#39;affichage</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/visualiser-les-photos-windows-10-dans-l-ordre-d-affichage/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 12:15:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/visualiser-les-photos-windows-10-dans-l-ordre-d-affichage/</guid>
      <description>Quand Windows 10 est sorti j&amp;rsquo;ai voulu tester sur mon PC portable où je fais des tests dessus et je me suis aperçu d&amp;rsquo;un soucis assez génant concernant l&amp;rsquo;affichage des photos.
J&amp;rsquo;ai voulu faire une recherche dans mes photos de famille et je voulais regarder les photos via la Visionneuse de photos Windows (Windows Photo Viewer pour les intimes) et à ma grande surprise, lorsque je regardais ces photos, j&amp;rsquo;arrivais à visualiser des photos qui n&amp;rsquo;étaient pas du tout issues de la recherche mais du dossier où était contenu la photo que je visualisais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ralentissement des vidéos en plein écran sous Google Chrome</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/ralentissement-des-videos-en-plein-ecran-sous-google-chrome/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2016 12:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/ralentissement-des-videos-en-plein-ecran-sous-google-chrome/</guid>
      <description>Sur un PC un peu vieux il m&amp;rsquo;était impossible de regarder des vidéos en plein écran que ce soit sur YouTube ou autre. Après avoir cherché pendant plusieurs jours je me suis rendu compte que la plupart des sites où je regardais des vidéos ne chargeaient pas un lecteur de vidéo HTML5 mais un lecteur Flash Player.
Si vous souhaitez donc régler ce problème, ouvrez un onglet dans Google Chrome et tapez chrome://plugins/ dans votre barre d&amp;rsquo;adresse, puis chercher dans la liste des plugins Adobe Flash Player et cliquez sur le bouton désactiver</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cacher la configuration de son serveur web</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/cacher-la-configuration-de-son-serveur-web/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2016 17:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/cacher-la-configuration-de-son-serveur-web/</guid>
      <description>Savoir comment et avec quoi sont fait les sites c&amp;rsquo;est bien, mais des fois on souhaite quand même cacher sa configuration.
J&amp;rsquo;ai découvert depuis quelques temps une extension pour Google Chrome et Mozilla Firefox, nommée Wapppalyzer. Elle permet de voir quel langage de programmation et quelles technologies sont utilisées sur un site web ou un serveur.

Le problème pour les développeurs c&amp;rsquo;est que grâce à cette petite extension gratuite, les pirates peuvent savoir comment est fait le site et donc utiliser des failles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Récupérer le fil d&#39;actualité d&#39;une page Facebook facilement</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/recuperer-fil-dactualite-dune-page-facebook-facilement/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2016 12:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/recuperer-fil-dactualite-dune-page-facebook-facilement/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si vous connaissez l&amp;rsquo;API de Facebook, vous savez à quel point celle-ci est très complexe à utiliser.
Aujourd&amp;rsquo;hui je vous propose de récupérer le contenu des actualités qui ont été postés sur une page Facebook (dont vous êtes ou non le propriétaire).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le CSS et l&#39;orthographe de ses sélecteurs</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/css-lorthographe-de-selecteurs/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 12:30:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/css-lorthographe-de-selecteurs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le &lt;strong&gt;CSS (Cascading Style Sheets)&lt;/strong&gt; est un langage web qui permet de rendre vos pages &lt;strong&gt;HTML&lt;/strong&gt; un peu plus jolie à vos utilisateur.
Dans ce tuto je vais vous (ré)appendre certaines notions quant aux sélecteurs CSS.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dites bye-bye aux 301 vues des vidéos YouTube</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/dites-bye-bye-aux-301-vues-des-videos-youtube/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/dites-bye-bye-aux-301-vues-des-videos-youtube/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si comme moi vous regardez des vid&amp;eacute;os sur &lt;strong&gt;YouTube&lt;/strong&gt;, vous avez d&amp;ucirc;t vous rendre compte que d&amp;egrave;s qu&amp;#39;une vid&amp;eacute;o est sortie sur une grosse chaine elle est bloqu&amp;eacute;e &amp;agrave; &lt;strong&gt;301+ vues&lt;/strong&gt;. Et bien maintenant tout va changer car &lt;strong&gt;YouTube a&amp;nbsp;chang&amp;eacute; son syst&amp;egrave;me&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les bases du Shell</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/bases-shell/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 12:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/bases-shell/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si vous utilisez un serveur Linux, il peut être utile d&amp;rsquo;utiliser le langage Shell qui permet d’exécuter du code un peu comme on le ferait avec des fichiers batch (ou *.bat) sous Windows.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Débat : La dématérialisation, pour ou contre ?</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/la-dematerialisation-pour-ou-contre/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/la-dematerialisation-pour-ou-contre/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Connaître la durée d&#39;un script Shell</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/connaitre-la-duree-d-un-script-shell/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/connaitre-la-duree-d-un-script-shell/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La semaine derni&amp;egrave;re je vous expliquais comment mettre en place un syst&amp;egrave;me de sauvegarde sur votre machine mais je me dis qu&amp;#39;il serai int&amp;eacute;ressant de conna&amp;icirc;tre la dur&amp;eacute;e de la copie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Synchroniser des fichiers entre un Linux Server et un NAS Synology avec rsync</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/synchroniser-des-fichiers-entre-un-linux-server-et-un-nas-synology-avec-rsyn/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/synchroniser-des-fichiers-entre-un-linux-server-et-un-nas-synology-avec-rsyn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La sauvegarde de fichier avant un crash est toujours crucial&amp;nbsp;et souvent assez compliqu&amp;eacute; &amp;agrave; mettre en place quand on ne s&amp;#39;y connait pas beaucoup en ligne de commandes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer BitTorrent Sync sur son NAS Synology</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/installer-bittorrent-sync-sur-son-nas-synology/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/installer-bittorrent-sync-sur-son-nas-synology/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si comme moi vous cherchez un moyen de &lt;strong&gt;synchroniser facilement&lt;/strong&gt; des dossiers entre un &lt;strong&gt;poste distant&lt;/strong&gt; (ou non) et votre &lt;strong&gt;NAS Synology&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;et bien voici comment installer &lt;a href=&#34;https://www.getsync.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;strong&gt;BitTorrent Sync&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; sur votre NAS Synology.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renommer le dossier d&#39;un compte utilisateur sous Windows 7</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/renommer-le-dossier-d-un-compte-utilisateur-sous-windows-7/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/renommer-le-dossier-d-un-compte-utilisateur-sous-windows-7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;J&amp;#39;ai eu le probl&amp;egrave;me ce matin o&amp;ugrave; une &lt;strong&gt;application refusait de se lancer&lt;/strong&gt; car j&amp;#39;ai des &lt;strong&gt;accents dans mon nom de session&lt;/strong&gt;. Et oui je m&amp;#39;appelle &lt;strong&gt;J&amp;eacute;r&amp;eacute;my&lt;/strong&gt; et j&amp;#39;ai &amp;eacute;cris la session pareil. Si jamais vous avez le m&amp;ecirc;me soucis, voici comment renommer le dossier d&amp;#39;un compte utilisateur sous Windows 7, voici la solution&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer un serveur Terraria sous Linux ou sur un NAS Synology</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/installer-un-serveur-terraria-sous-linux-ou-sur-un-nas-synology/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/installer-un-serveur-terraria-sous-linux-ou-sur-un-nas-synology/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je viens de me mettre &amp;agrave; un&amp;nbsp;petit jeu ind&amp;eacute;pendant, &lt;a href=&#34;http://www.terraria.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Terraria&lt;/a&gt;. Pour ceux qui ne connaissant pas, c&amp;#39;est un genre de Minecraft mais en 2D. En gros vous avez un personnag et vous devez utiliser votre environnement pour construite des habitations, trouver des ressources pour faire des armes, armures ... Le jeu est soit PvE, soit PvP. Et voulant y jouer avec mes amis &amp;agrave; moindre frais, j&amp;#39;ai cr&amp;eacute;&amp;eacute; mon propre serveur.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer IPKG sur son NAS Synology DSM 5</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/installer-ipkg-sur-son-nas-synology-dsm-5/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/installer-ipkg-sur-son-nas-synology-dsm-5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sur les NAS Synology il n&amp;#39;est pas possible d&amp;#39;installer des paquets sans passer par le gestionnaire. Ce qui ne permet de pas d&amp;#39;installer ce que l&amp;#39;on veut. Par exemple pour &amp;eacute;diter un fichier en ligne commande il faut utilser &lt;em&gt;vi&lt;/em&gt;, perso je pr&amp;eacute;f&amp;egrave;re utiliser &lt;em&gt;nano&lt;/em&gt; comme sous Linux. Voici comment installer &lt;strong&gt;IPKG&lt;/strong&gt; sur son &lt;strong&gt;NAS Synology DSM 5&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La CNIL et ses cookies, aussi simple d&#39;une tarte au citron</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/la-cnil-et-ses-cookies-aussi-simple-d-une-tarte-au-citron/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/la-cnil-et-ses-cookies-aussi-simple-d-une-tarte-au-citron/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;CNIL &lt;/strong&gt;(&lt;strong&gt;Commission Nationale de l&amp;#39;Informatique et des Libert&amp;eacute;s&lt;/strong&gt;), a&amp;nbsp;fait passer une directive europ&amp;eacute;enne appel&amp;eacute;e &amp;quot;&lt;strong&gt;paquet t&amp;eacute;l&amp;eacute;com&lt;/strong&gt;&amp;quot;, qui dit que d&amp;egrave;s qu&amp;#39;un utilisateur arrive sur votre site vous devez l&amp;#39;informer que votre site utilise des cookies. Voici une solution tr&amp;egrave;s simple pour notifier l&amp;#39;utilisation &amp;agrave; vos utilisateurs.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer une fonction JavaScript avec un callback</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/creer-une-fonction-javascript-avec-un-callback/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/creer-une-fonction-javascript-avec-un-callback/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lorsque vous faites de la programmation en &lt;strong&gt;JavaScript&lt;/strong&gt;, vous &amp;eacute;xecutez sans doute des fonctions et des fois vous avez besoin d&amp;#39;une fonction se termine pour appeler une nouvelle fonction. Donc vous avez besoin d&amp;#39;un &lt;strong&gt;callback&lt;/strong&gt;. Voici comment cr&amp;eacute;er un &lt;strong&gt;callback &lt;/strong&gt;en &lt;strong&gt;JavaScript&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erreur 0x80004005 Windows</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/erreur-0x80004005-windows/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/erreur-0x80004005-windows/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je me suis achet&amp;eacute; r&amp;eacute;cement une manette de jeux pour t&amp;eacute;l&amp;eacute;phone, la &lt;strong&gt;WAMO Pro 2&lt;/strong&gt;, compatible &lt;strong&gt;Android&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;iPhone&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;tablette &lt;/strong&gt;et &lt;strong&gt;PC&lt;/strong&gt;. Mais &amp;agrave; ma grande surprise, impossible de la connecter en &lt;strong&gt;Bluetooth &lt;/strong&gt;&amp;agrave; mon &lt;strong&gt;PC &lt;/strong&gt;via un dongle achet&amp;eacute; sur &lt;strong&gt;eBay &lt;/strong&gt;&amp;agrave; 1&amp;euro;. Voici la marche &amp;agrave; suivre pour l&amp;#39;utiliser.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blur et masques en SVG</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/blur-et-masques-en-svg/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/blur-et-masques-en-svg/</guid>
      <description>Il existe de plus en plus de site avec le fond de leur site qui est flouté ou d&amp;rsquo;autres qui utilisent des formes complexes pour rendre un peu plus joli leur site. Je me suis donc penché sur sur ces techniques et voici quelques petites astuces pour faire du flou (ou blur en anglais) et pour faire aussi des masques en SVG.
Tout d&amp;rsquo;abord, je tiens à vous dire que si vous ne visualisez pas correctement la demo, c&amp;rsquo;est sans doute car votre navigateur gère mal le SVG.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nouvelle version de GameApp</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/nouvelle-version-de-gameapp/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/nouvelle-version-de-gameapp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il y a quelques temps je vous parlais de mon application &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.babeuloula.fr/blog/gameapp-l-application-qui-gere-vos-jeux-pc.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;GameApp&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;qui permettait de lancer des applications facilements via une interface simplifi&amp;eacute;e. Et bien la version 0.4 est sortie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fusionner des images avec PHP (avec un canal alpha)</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/fusionner-des-images-avec-php-avec-un-canal-alpha/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/fusionner-des-images-avec-php-avec-un-canal-alpha/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il y a quelques temps j&amp;#39;ai fais&amp;nbsp;un site Internet pour un photographe et il voulait int&amp;eacute;grer son logo sur chacune des photos lors de l&amp;#39;upload.&amp;nbsp;Avec un petit tour sur le doc PHP, la librairie GD permet de faire cela tr&amp;egrave;s facilement gr&amp;acirc;ce &amp;agrave; &lt;a href=&#34;http://php.net//manual/fr/function.imagecopy.php&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;imagecopy&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Payez en ligne simplement avec Stripe</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/payez-en-ligne-simplement-avec-stripe/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/payez-en-ligne-simplement-avec-stripe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La derni&amp;egrave;re fois que j&amp;#39;ai programm&amp;eacute; un site de vente en ligne, j&amp;#39;ai d&amp;ucirc; utiliser Paypal car le client ne voulait pas utiliser le syst&amp;egrave;me de sa banque. Vous allez dire que c&amp;#39;est cool car l&amp;#39;API de Paypal est simple. Le seul souci&amp;nbsp;c&amp;#39;est que pour payer on est forc&amp;eacute;ment redirig&amp;eacute; vers leur site Internet.&amp;nbsp;Et bien gr&amp;acirc;ce &amp;agrave;&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://stripe.com/fr&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Stripe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;vous pourrez cr&amp;eacute;er votre propre page de paiement avec vos petits doigts.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GameApp, l&#39;application qui gère vos jeux PC</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/gameapp-l-application-qui-gere-vos-jeux-pc/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/gameapp-l-application-qui-gere-vos-jeux-pc/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Animation d&#39;un fichier PNG sans une seule ligne de JavaScript</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/animation-d-un-fichier-png-sans-une-seule-ligne-de-javascript/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2014 12:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/animation-d-un-fichier-png-sans-une-seule-ligne-de-javascript/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si comme moi vous en avez assez de voir des animations GIF, toutes pixelisés et en 256 couleurs voici comment créer des animations avec un fichier PNG ou JPG très facilement et sans une seule ligne de JavaScript.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convertir les styles CSS en attribut style des balises HTML</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/convertir-les-styles-css-en-attribut-style-des-balises-html/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/convertir-les-styles-css-en-attribut-style-des-balises-html/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Développez des applications iOS en HTML et JavaScript</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/developpez-des-applications-ios-en-html-et-javascript/</link>
      <pubDate>Thu, 22 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/developpez-des-applications-ios-en-html-et-javascript/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Générer un labyrinthe en JavaScript</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/generer-un-labyrinthe-en-javascript/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/generer-un-labyrinthe-en-javascript/</guid>
      <description>&lt;p&gt;L&amp;#39;avantage d&amp;#39;avoir un ami qui fait une &amp;eacute;cole d&amp;#39;ing&amp;eacute;nieur c&amp;#39;est qu&amp;#39;il nous apprend plein de chose. L&amp;#39;une des choses qu&amp;#39;il nous apprend au est comment g&amp;eacute;n&amp;eacute;rer un labyrinthe en JavaScript gr&amp;acirc;ce aux Canvas.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;Mon ami Patataa nous fait d&amp;eacute;couvrir pour &lt;a href=&#34;http://www.lemon-cake.fr/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lemon Cake&lt;/a&gt;&amp;nbsp;diff&amp;eacute;rents algo comme le Growing Tree ou le Recursive Backtracking m&amp;ecirc;me s&amp;#39;ils sont relativement ressemblant.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Générer des mots de passe aléatoire</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/generer-des-mots-de-passe-aleatoire/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/generer-des-mots-de-passe-aleatoire/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sur mes sites Internet, quand un utilisateur se cr&amp;eacute; un compte, ou s&amp;#39;il perd son mot de passe, je dois lui en renvoyer un. Mais comme ne je suis pas non plus idiot, je le g&amp;eacute;n&amp;egrave;re automatiquement en PHP ou JavaScript, en fonction du contexte. Voici comment les g&amp;eacute;n&amp;eacute;rer&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;La g&amp;eacute;n&amp;eacute;ration des mots de passes est une chose tr&amp;egrave;s simple, mais plut&amp;ocirc;t que de s&amp;#39;emb&amp;eacute;ter &amp;agrave; programmer le truc, voici 2 fonctions pour le faire.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer des graphiques dynamiques avec Highcharts</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/creer-graphiques-dynamiques-highcharts/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2014 12:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/creer-graphiques-dynamiques-highcharts/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a title=&#34;Highcharts&#34; href=&#34;http://www.highcharts.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;strong&gt;Highcharts&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; est un &lt;strong&gt;plugin JavaScript&lt;/strong&gt; gratuit vous permettant de créer facilement des graphiques interactifs. Tous ces graphiques sont réalisés en &lt;strong&gt;SVG&lt;/strong&gt;, qui est un format d’image vectorielle pour le web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Highcharts&lt;/strong&gt; propose deux types de librairies. La première &lt;strong&gt;Highstock&lt;/strong&gt; (pour la bourse par exemple) et la deuxième, celle que nous allons utiliser, &lt;strong&gt;Highcharts&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajouter du code dans CKEditor</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/ajouter-du-code-dans-ckeditor/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/ajouter-du-code-dans-ckeditor/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Humm délire Terrance !</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/humm-delire-terrance/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/humm-delire-terrance/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lire de gros fichiers textes</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/lire-de-gros-fichiers-textes/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/lire-de-gros-fichiers-textes/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Commandes utiles PostFix</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/commandes-utiles-postfix/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/commandes-utiles-postfix/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Petit billet tr&amp;egrave;s court juste pour vous donner quelques lignes de commandes pour &lt;a href=&#34;http://www.postfix.org/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PostFix&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;PostFix, pour ceux qui ne savent pas, est un agent de transfert de mails sous Linux.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer des événements récurrents en PHP</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/creer-des-evenements-recurrents-en-php/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/creer-des-evenements-recurrents-en-php/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les fonctions de PHP en JavaScript</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/les-fonctions-de-php-en-javascript/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/les-fonctions-de-php-en-javascript/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extension Pyload pour Google Chrome</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/extension-pyload-pour-google-chrome/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/extension-pyload-pour-google-chrome/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer un système de notification en JavaScript</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/creer-un-systeme-de-notification-en-javascript/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/creer-un-systeme-de-notification-en-javascript/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Peut &amp;ecirc;tre que pour un de vos projets web vous avez l&amp;#39;intention de faire un syst&amp;egrave;me de notifications mais le favicon restait statique ?&amp;nbsp;&lt;span style=&#34;line-height: 1.6em;&#34;&gt;Et bien maintenant vous pourrez le modifier en quelques lignes de JavaScript.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;Avec le plugin &lt;a href=&#34;http://lab.ejci.net/favico.js/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;favico.js&lt;/a&gt; vous pourrez cr&amp;eacute;er autant de notifications que vous souhaitez.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une barre de progression à la sauce YouTube</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/une-barre-de-progression-a-la-sauce-youtube/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/une-barre-de-progression-a-la-sauce-youtube/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer une barre de progression incrémentable</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/creer-une-barre-de-progression-incrementable/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2014 12:31:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/creer-une-barre-de-progression-incrementable/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lorsque vous faites vos scripts avec des requêtes en AJAX, vous avez sans doute dû être confronté au problème &amp;ldquo;Mais où en est mon script ?&amp;rdquo;. Et bien voici un petit tutorial simple pour vous apprendre à créer une barre de progression incrémentable très facilement.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;read-more&#34;&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Lors de ce tutorial nous allons créer 2 scripts PHP, l&amp;rsquo;un qui servira à savoir où en est l&amp;rsquo;avancement du script et l&amp;rsquo;autre qui sera le script à écouter.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Améliorer votre site avec DareBoost</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/ameliorer-votre-site-avec-dareboost/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/ameliorer-votre-site-avec-dareboost/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réouverture du blog</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/reouverture-du-blog/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/reouverture-du-blog/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installer et préparer un serveur dédié ou local pour le web (LAMP)</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/installer-et-preparer-un-serveur-dedie-ou-local-pour-le-web-lamp/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2014 12:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/installer-et-preparer-un-serveur-dedie-ou-local-pour-le-web-lamp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vous avez besoin chez vous ou à distance d&amp;rsquo;avoir un serveur Web pour pouvoir exécuter des scripts ou même pour votre site Internet, et vous ne savez pas comment faire ? Vous voulez avoir la main sur tout et ne pas être bridé ?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Connexion à PDO MySQL</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/connexion-pdo-mysql/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2014 13:00:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/connexion-pdo-mysql/</guid>
      <description>&lt;p&gt;PDO ou PHP Data Objects est une classe PHP permettant de se connecter à une base de donnée. Pour utiliser PDO il faut la version 5.1.0 de PHP. Afin de voir si cette extension est installée sur votre serveur, utiliser la fonction phpinfo() et recherchez la ligne PDO Driver.
&lt;div class=&#34;read-more&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minimiser des scripts Javascript en PHP</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/minimiser-des-scripts-javascript-en-php/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 14:02:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/minimiser-des-scripts-javascript-en-php/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je viens de trouver une petite classe PHP qui vous permettra de gagner du temps de chargement sur vos gros scripts Javascript.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous avez déjà vu que lorsque vous télécharger par exemple la bibliothèque JavaScript jQuery vous avez une version *.min.js et une autre ? Et bien c&amp;rsquo;est que celle ci a été minimisé. Et bien je vais vous montrer comment minimiser vous même vos scripts JavaScript.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;read-more&#34;&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h2&gt;Prérequis&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il vous faudra juste télécharger la classe à cette adresse : &lt;a href=&#34;https://github.com/rgrove/jsmin-php&#34;&gt;https://github.com/rgrove/jsmin-php&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explorateur de fichiers</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/explorateur-de-fichiers/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2013 15:07:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/explorateur-de-fichiers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il y a quelques jours je vous parlais d&amp;rsquo;un petit plugin sympa pour parcourir un dossier et ses sous-dossiers. Le système est très pratique mais je me suis aperçu qu&amp;rsquo;il comportait une grosse faille de sécurité. En effet, il suffisait de faire une petite injection JavaScript via la console du navigateur et vous aviez accès aux dossiers que vous n&amp;rsquo;auriez jamais pu voir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bibliothèque d&#39;icônes gratuite</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/bibliotheque-dicones-gratuite/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2013 11:09:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/bibliotheque-dicones-gratuite/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si vous en avez toujours eu assez de ne jamais trouver 2 icônes avec le même style graphique pour votre site Internet ou si vous n&amp;rsquo;avez jamais l&amp;rsquo;icône qui correspond à la bonne utilisation. Je vous propose alors cette bibliothèque d&amp;rsquo;icônes gratuite qui compte plus de 3500 icônes.
&lt;div class=&#34;read-more&#34;&gt;&lt;/div&gt;
Il sont disponible en 16x16 pixels au format PNG.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formulaire de contact</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/formulaire-de-contact/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2013 19:42:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/formulaire-de-contact/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Afin que les visiteurs de votre site puissent vous contacter, le mieux serai de mettre en place un formulaire de contact.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer des cookies avec du JavaScript</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/creer-des-cookies-avec-du-javascript/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2013 11:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/creer-des-cookies-avec-du-javascript/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un cookie en informatique est un ensemble de fichiers qui sont stockés sur votre ordinateur afin de charger plus facilement des informations. Ainsi grâce à eux, vous pouvez rester connecté à un site même après plusieurs jours sans y être venu. Et oui car la plupart du temps quand vous cocher la petite case &amp;ldquo;Se souvenir de moi&amp;rdquo;, le script de connexion va créer des cookies pour vous reconnaître plus facilement. Le système de panier sur les sites de e-commerce fonctionnent sur le même principe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Des fois il se peut que vous reveniez sur un site plusieurs jours après mais vous n&amp;rsquo;êtes pas reconnu, car les cookies pour des raisons de sécurités ont une date d&amp;rsquo;expiration qui est modifiable.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explorateur de fichiers jQuery File Tree</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/explorateur-de-fichiers-jquery-file-tree/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2013 20:18:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/explorateur-de-fichiers-jquery-file-tree/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a title=&#34;jQuery File Tree&#34; href=&#34;http://www.abeautifulsite.net/blog/2008/03/jquery-file-tree/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;jQuery File Tree&lt;/a&gt; est un plugin jQuery fonctionnant en AJAX qui permet d&amp;rsquo;explorer facilement un dossier. Ainsi en quelques lignes de codes vous pourrez parcourir un dossier pour votre front ou back office.
&lt;div class=&#34;read-more&#34;&gt;&lt;/div&gt;
Vous avez une démo à cette adresse : &lt;a href=&#34;http://labs.abeautifulsite.net/archived/jquery-fileTree/demo/&#34;&gt;http://labs.abeautifulsite.net/archived/jquery-fileTree/demo/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parcourez des dossiers facilement avec jQuery</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/parcourez-des-dossiers-facilement-avec-jquery/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/parcourez-des-dossiers-facilement-avec-jquery/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si vous chercher une m&amp;eacute;thode facile, efficace et jolie de parcourir vos dossiers pour un site Internet sans devoir conna&amp;icirc;tre une seule ligne de PHP je vous conseil le plugin &lt;a href=&#34;http://www.abeautifulsite.net/blog/2008/03/jquery-file-tree/&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;http://www.abeautifulsite.net/blog/2008/03/jquery-file-tree/&#34;&gt;jQuery File Tree&lt;/a&gt;&amp;nbsp;qui est tr&amp;egrave;s simple &amp;agrave; mettre en place.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;Et voil&amp;agrave; vous avez un syst&amp;egrave;me complet qui vous permettera d&amp;#39;afficher le dossier que vous souhaitez.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Supprimer un dossier récursivement</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/supprimer-un-dossier-recursivement/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/supprimer-un-dossier-recursivement/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;Si vous en avez assez de devoir effacer &amp;agrave; la main tout les dossiers et sous dossier sur votre FTP car la fonction &lt;a title=\&#34;http://us2.php.net/fr/rmdir\&#34; href=\&#34;http://us2.php.net/fr/rmdir\&#34; target=\&#34;_blank\&#34;&gt;rmdir();&lt;/a&gt; de php vous dit que le dossier n\&amp;lsquo;est pas vide et bien voici une petite fonction qui vous aidera :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme vous pouvez le voir, le script est hyper simple mais cela vous fera sans doute gagner du temps&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Générateurs de propriétés CSS3</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/generateurs-de-proprietes-css3/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/generateurs-de-proprietes-css3/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Couper une chaîne en concervant les balises HTML</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/couper-une-chaine-en-concervant-les-balises-html/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/couper-une-chaine-en-concervant-les-balises-html/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faire un backup d&#39;un volume Synology planté ou crashed</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/faire-un-backup-d-un-volume-synology-plante-ou-crashed-/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/faire-un-backup-d-un-volume-synology-plante-ou-crashed-/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un de mes lecteurs me faisait remarquer qu&amp;#39;apr&amp;egrave;s plus de 2 mois je n&amp;#39;avais toujours pas fait un retour sur Git syr les NAS Synology. Et bien je voulais en faire un ce weekend comme j&amp;#39;avais 3 jours de libre et bien s&amp;ucirc;r en me connectant ce matin a mon NAS j&amp;#39;ai eu la bonne surprise de d&amp;eacute;couvrir que mon disque dur de donn&amp;eacute;es (Volume 1) venait de planter lamentablement. Je peux encore m&amp;#39;en servir mais du coup je dois faire un backup, supprimer le volume, le recr&amp;eacute;er et bien s&amp;ucirc;r effectuer un test SMART pour corriger les erreurs car il ne pouvait pas &amp;ecirc;tre fait avant.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;Apr&amp;egrave;s plusieurs recherche je me suis aper&amp;ccedil;u que je ne suis pas le seul dans ce cas. Donc je vous propose un petit tuto assez simple &amp;nbsp;pour r&amp;eacute;cup&amp;eacute;rer vos donn&amp;eacute;es si vous en avez :&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer un fichier zip de votre serveur et sauvegarde SQL</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/creer-un-fichier-zip-de-votre-serveur/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/creer-un-fichier-zip-de-votre-serveur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Temps d’exécution d&#39;un script PHP</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/temps-d-execution-d-un-script-php/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/temps-d-execution-d-un-script-php/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;Vous avez sans doute remarqu&amp;eacute; que lorsque vous faites une recherche sur Google ou sur certains forums, il est &amp;eacute;crit : &amp;quot;Script ex&amp;eacute;cut&amp;eacute; en x secondes&amp;quot;. Et bien voici un code tr&amp;egrave;s simple qui vous permettera de voir le temps que votre script met pour s&amp;#39;ex&amp;eacute;cuter sans devoir rester &amp;agrave; cot&amp;eacute; avec un chronom&amp;egrave;tre.&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La téléportation à portée de tous</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/la-teleportation-a-portee-de-tous/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/la-teleportation-a-portee-de-tous/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vous avez toujours voulu vous d&amp;eacute;placer aux quatres coins du monde mais il faut payer et c&amp;#39;est souvent tr&amp;egrave;s long ? Et bien gr&amp;acirc;ce &amp;agrave; la premi&amp;egrave;re et unique application gratuite de t&amp;eacute;l&amp;eacute;portation, ce r&amp;ecirc;ve est maintenant r&amp;eacute;alit&amp;eacute; :&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://play.google.com/store/apps/details?id=fr.babeuloula.teleport&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;Teleport v2&#34;&gt;https://play.google.com/store/apps/details?id=fr.babeuloula.teleport&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;Bon aller fini de rigoler, cette applicaiton n&amp;#39;est qu&amp;#39;un bon gros troll, mais elle m&amp;#39;a permis de mettre en pratique les quelques heures de programmation Android que j&amp;#39;ai eu lors de ma licence pro &amp;agrave; Vichy. La premi&amp;egrave;re version &amp;agrave; &amp;eacute;t&amp;eacute; publi&amp;eacute; le 16 Janvier 2013 et ne permettait pas grand chose. Et maintenant avec la v2, j&amp;#39;ai ajout&amp;eacute; plusieurs petites choses. Je vous laisse lire le changelog :&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faire sa promo facilement</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/faire-sa-promo-facilement/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/faire-sa-promo-facilement/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explorez vos dossiers avec Apaxy</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/explorez-vos-dossiers-avec-apaxy/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/explorez-vos-dossiers-avec-apaxy/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piwik, une alternative à Google Analytics</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/piwik-une-alternative-a-google-analytics/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/piwik-une-alternative-a-google-analytics/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git sur un NAS Synology</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/git-sur-un-nas-synology/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/git-sur-un-nas-synology/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SourceTree, mergez sous Windows et Mac</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/sourcetree-mergez-sous-windows-et-mac/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/sourcetree-mergez-sous-windows-et-mac/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.sourcetreeapp.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;SourceTree&#34;&gt;SourceTree&lt;/a&gt; est un logiciel qui va vous permettre de merger facilement vos diff&amp;eacute;rents projets entre programmeurs. Il est totalement gratuit et est compatible Windows et Mac.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;Comme vous pouvez le voir sur l&amp;#39;image de t&amp;ecirc;te vous avez acc&amp;egrave;s aux diff&amp;eacute;rentes branches des projets, vous pouvez laissez des commentaires sur ces branches ...&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Du SSH dans le navigateur (Chrome)</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/du-ssh-dans-le-navigateur-chrome/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/du-ssh-dans-le-navigateur-chrome/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contourner le Wifi des aéroports</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/contourner-le-wifi-des-aeroports/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/contourner-le-wifi-des-aeroports/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vous avez pu le voir, les bornes Wifi public sont de plus en plus pr&amp;eacute;sentent. Il en existe des gratuites sans inscriptions&amp;nbsp;comme dans les gares SNCF, avec un code d&amp;#39;acc&amp;egrave;s comme&amp;nbsp;dans les restaurants&amp;nbsp;McDonalds (oui&amp;nbsp;ils peuvent &amp;ecirc;tre consid&amp;eacute;r&amp;eacute;s comme tel) et bien s&amp;ucirc;r des payantes comme dans les a&amp;eacute;roports.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;Si vous &amp;ecirc;tes comme moi, que cela vous emb&amp;ecirc;te de devoir payer pour avoir un simple acc&amp;egrave;s &amp;agrave; Internet alors que vous attendez votre avion, voici un petit hack qui vous permettera de contourner cette protection mineur. Il vous suffit de rajouter cela &amp;agrave; la fin de vos URL :&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ConsoleBundle pour Symfony2</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/consolebundle-pour-symfony2/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/consolebundle-pour-symfony2/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Checkboxes CSS3</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/checkboxes-css3/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/checkboxes-css3/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gites.fr, Application Android</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/gites-fr-application-android/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/gites-fr-application-android/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La raison pour laquelle je n&amp;#39;ai pas publi&amp;eacute; depuis plusieurs jours est celle ci. Durant mon stage de fin d&amp;#39;&amp;eacute;tude j&amp;#39;ai d&amp;ucirc; r&amp;eacute;aliser une application Android pour Cybevasion et j&amp;#39;ai &amp;eacute;t&amp;eacute; plut&amp;ocirc;t occup&amp;eacute; ces derni&amp;egrave;res semaines car la fin de mon stage approche et je n&amp;#39;avais pas fini l&amp;#39;application et le client ne validait pas encore. Mais bon cette histoire est fini, l&amp;#39;application est enfin disponible sur le Google Play Store. Elle est bien s&amp;ucirc;r gratuite.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;Afin de r&amp;eacute;aliser cette application, je me suis bas&amp;eacute; sur sa grande soeur programm&amp;eacute; en Objective C, qui &amp;eacute;tait donc pour iPhone, iPod et iPad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Couper une chaîne tous les X caractères</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/couper-une-chaine-tous-les-x-caracteres/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/couper-une-chaine-tous-les-x-caracteres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Turbulenz leur moteur de jeux HTML5 OpenSource</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/turbulenz-leur-moteur-de-jeux-html5-opensource/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/turbulenz-leur-moteur-de-jeux-html5-opensource/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vous aimez les jeux vid&amp;eacute;o je suppose ? Vous aimez la programmation web si vous suivez ce blog ? Alors vous allez aimer le nouveau moteur de rendu de la soci&amp;eacute;t&amp;eacute;&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://turbulenz.com/games&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;https://turbulenz.com/games&#34;&gt;&lt;strong&gt;Turbulenz&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;La soci&amp;eacute;t&amp;eacute; qui &amp;eacute;dite des jeux met en place gratuitement sur son &lt;a href=&#34;https://github.com/turbulenz/turbulenz_engine&#34; target=&#34;_blank&#34; title=&#34;https://github.com/turbulenz/turbulenz_engine&#34;&gt;Github&lt;/a&gt;, les sources de leur moteur de rendu.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Responsive Design et Media Queries</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/responsive-design-et-media-queries/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/responsive-design-et-media-queries/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si vous n\&#39;avez pas envie de faire un site mobile &amp;agrave; part et devoir refaire un style CSS totalement autre ou bien utiliser jQuery Mobile, vous pouvez vous documenter sur le Responsive Design et les media queries.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors vous allez me dire :&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lunascape 3 en 1</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/lunascape-3-en-1/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/lunascape-3-en-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Marre de devoir ouvrir la m&amp;ecirc;me page web dans 3 navigateurs diff&amp;eacute;rents, et &amp;ecirc;tre oblig&amp;eacute; switcher entre les 3 &amp;agrave; chaque fois que vous changez une r&amp;egrave;gle CSS ? Et bien essayez &lt;a href=&#34;http://www.lunascape.tv/&#34; title=&#34;Lunascape&#34;&gt;Lunascape&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;zoombox zgallery1&#34; href=&#34;https://www.babeuloula.fr/images/lunascape2.png&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Lunascape&#34; src=&#34;https://www.babeuloula.fr/images/lunascape2.png&#34; style=&#34;display:block; height:347px; margin-left:auto; margin-right:auto; width:500px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Codiad, la programmation dans les nuages</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/codiad-la-programmation-dans-les-nuages/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/codiad-la-programmation-dans-les-nuages/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En tant que programmeur vous avez d&amp;ucirc;t &amp;ecirc;tre confront&amp;eacute; &amp;agrave; ce probl&amp;egrave;me au travail, (enfin pour ma part c&amp;#39;est le cas), d&amp;#39;avoir un peu de temps libre et vouloir programmer quelque chose. Mais soit vous n&amp;#39;avez pas vous sources sur vous, soit vous un &amp;ecirc;tes un aficionado de l&amp;#39;&amp;eacute;diteur de texte libre Sublime Text et forc&amp;eacute;ment vous ne l&amp;#39;avez pas sur la machine et vous ne voulez pas programmer sous DreamWeaver ou Notepad++.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;zoombox zgallery1&#34; href=&#34;https://www.babeuloula.fr/mages/codiad.png&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;L&#39;interface&#34; src=&#34;https://www.babeuloula.fr/images/codiad.png&#34; style=&#34;display:block; height:344px; margin-left:auto; margin-right:auto; width:500px&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouverture du blog</title>
      <link>lemon-cake.github.io/post/ouverture-du-blog/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>lemon-cake.github.io/post/ouverture-du-blog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bonjour &amp;agrave; tous,&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>